{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"23","quiz":[{"id":300,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه :","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيمن في اتجاه سيرنا .","c":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى اليمين .","answer":"1"},{"id":311,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","b":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة الصاعدة دراجة نارية تسير على عجلتين.","c":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة النازلة شاحنة.","d":"في جميع الحالات.","answer":"1"},{"id":308,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","c":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","d":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","answer":"3"},{"id":312,"question":"على السائق التخفيف من سرعة سير مركبته:","a":"عندما تكون الطريق غير خالية.","b":"عندما تكون الرؤية محدودة.","c":"قبل الدخول في منعطف .","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":307,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"كلا ، لأن العامل ليس شرطياً .","b":"نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية .","c":"نعم في جميع الأحوال .","d":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"4"},{"id":324,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر مسلك وليست طريق.","b":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","c":"تعتبر طريق في نظر القانون.","d":"تعتبر سبيل وليست طريق.","answer":"3"},{"id":309,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليسار من شارع باتجاه واحد إلى شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك؟","a":"من أقصى اليسار بقوس عريض إلى اليمين.","b":"من أقصى اليسار إلى المسلك المركزي.","c":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك المركزي.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي السرعة القصوى للتراكتور في شارع مختلط ؟","a":"40كم/ساعة .","b":"25كم/ساعة .","c":"20كم/ساعة .","d":"45كم/ساعة .","answer":"2"},{"id":315,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","c":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليسرى .","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","answer":"4"},{"id":319,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب استعمال الضوء الواطئ عند الاجتياز.","b":"يجب الاجتياز بحذر.","c":"يجب استعمال الضوء العالي عند الاجتياز.","d":"ممنوع الاجتياز.","answer":"4"},{"id":328,"question":"عند الرجوع إلى الخلف يجب اتخاذ التدابير اللازمة لمنع:","a":"أي ضرر.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"أية عرقلة أو إزعاج.","d":"أي خطر.","answer":"2"},{"id":318,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","b":"بعد مروره عن محطة باص.","c":"عند مروره عن كل محطة باص.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"نعم .","b":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","c":"بعضها ملزمة وبعضها غير ملزمة .","d":"كلا .","answer":"1"},{"id":303,"question":"وجوب مسك المقود بكلتا اليدين مفروض على :","a":"سائق المركبة الميكانيكية التي تسير على أكثر من عجلين .","b":"سائق المركبة الميكانيكية فقط .","c":"سائق المركبة باستثناء الدراجة الهوائية .","d":"سائق أية مركبة كانت .","answer":"4"},{"id":301,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن تتمهل .","b":"عليك أن تستعمل الزامور قبل المرور عنه .","c":"عليك أن تقف .","d":"عليك أن لا تزيد من سرعتك .","answer":"1"},{"id":321,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","b":"حق الأولوية للمركبات التي على اليمين.","c":"حق الأولوية للمركبات النازلة.","d":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"يُمنع نقل راكب أضافي في التراكتور إلا إذا:","a":"صدر ترخيص بذلك من سلطة الترخيص.","b":"ذُكر ذلك في رخصة السياقة.","c":"ذُكر ذلك في شهادة التأمين.","d":"مُنح إذن بذلك من مستورد المركبة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية :","a":"يكون السير حسب الأسهم عندما تعمل الآلة الضوئية فقط .","b":"تكون هذه الأسهم ملزمة فقط إذا كان هناك أسهم على سطح الطريق .","c":"يكون السير حسب الأسهم عندما لا تعمل الآلة الضوئية فقط .","d":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية .","answer":"4"},{"id":326,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تتمهل.","b":"تستعمل الزامور.","c":"تستعمل الضوء العالي الفجائي.","d":"تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هو لون مصباح لوحة الأرقام في مؤخرة المركبة؟","a":"ابيض أو اصفر.","b":"ابيض.","c":"اصفر.","d":"ابيض أو احمر.","answer":"2"},{"id":322,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","c":"زيادة سرعة مركباتهم لكي لا يعرقلوا حركة مركبة الأمن.","d":"تخفيف سرعة مركباتهم لكي يسمحوا لمركبة الأمن بالمرور.","answer":"2"},{"id":316,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 35كم/ساعة.","b":"المركبة الميكانيكية حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 45كم/ساعة.","c":"المركبة الميكانيكية حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 40كم/ساعة.","d":"أية مركبة تم تحديد سرعتها بما لا يزيد عن 50كم/ساعة.","answer":"3"},{"id":327,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"كل مساحة بجانب حافة الطريق مهما كان عرضها.","b":"الطريق المجاورة الأخرى.","c":"متر واحد من حافة الطريق.","d":"ثلاثة أمتار من حافة الطريق أو لغاية قناة الصرف.","answer":"4"},{"id":305,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .","b":"واجب إعطاء الإشارة مفروض فقط على كل سائق مركبة يريد الانعطاف يمنةً أو يسرة.","c":"لا يترتب على سائقها إعطاء الإشارة.","d":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","answer":"4"},{"id":317,"question":"هل يجوز تجاوز مركبة من جهتها اليمنى ؟","a":"يجوز إذا أعطى السائق الذي أمامنا إشارة واضحة بأنه يريد الاستدارة إلى اليسار .","b":"كلا ، لا يجوز.","c":"يجوز فقط إذا كانت هناك أسهم على سطح الطريق تسمح بذلك .","d":"يجوز لقافلة من المركبات فقط .","answer":"2"},{"id":323,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","b":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","c":"للمركبات الثقيلة.","d":"للمركبات الصاعدة.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب استعمال الزامور على فترات للتنبيه.","b":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","c":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","d":"يجب استعمال الزامور بصورة متواصلة للتنبيه.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل المجرورة الزراعية ملزمة بمثلث تحذير؟","a":"كلا.","b":"فقط المجرورة الصغيرة ذات وزن إجمالي لغاية 500كغم.","c":"نعم.","d":"فقط المجرورة ذات وزن إجمالي لغاية 4000كغم.","answer":"1"},{"id":306,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتنتقل إلى المسلك الأيسر .","b":"تستعمل الزامور ولا تزيد من سرعتك .","c":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","d":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","answer":"4"},{"id":310,"question":"من أي مسلك تُنفذ الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار أو من المسلك الأوسط فقط.","b":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار ومن أي مسلك آخر ما لم تكن هناك شاخصة أو علامة تمنع ذلك.","c":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار فقط.","d":"من مسلك الاستدارة إلى اليمين.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}